# sha1static

Проверка SHA1 хеш-суммы документа. Статическая. 

## Аргументы

- **url** - адрес документа
- **hash** - эталонное значение хеш суммы (опционально)
- **options** - Опции (ssl_noverify, addr=), описаны в разделе "Общие аргументы".

## Описание 

Запрашивается документ по адресу **url**, высчитывается хеш-сумма документа и сравнивается с эталонным значением. Если значение совпадает - то устанавливается статус OK. Если не совпадает - то ERR.

Если при запросе произошла ошибка, устанавливается статус ERR.

Если аргумент hash не указан, то он инициализируется в полученное значение хеш суммы и оно используется как эталон при последующих проверках.

см. так же sha1dynamic.

Метод удобен для того, чтобы отследить факт изменения документа, если первое значение документа - "эталонное" Например, не ожидается, что документ будет изменен, и если вместо документа будет текст "Sorry, service unavailable" - индикатор покажет ошибку, а при возвращении исходного документа индикатор перейдет в статус OK.

